Title: Buxbaumia piperi Best
Description: Fusce consequat. Nulla nisl. Nunc nisl.
Image: https://source.unsplash.com/random/?code
Date: 4/12/2020
Keywords: work
Category: Asoka
Author: Meemm
Tags: web
Published: true
Background: #33c773
Color: #9578fc
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Summus dolor plures dies manere non potest? Quid ergo aliud intellegetur nisi uti ne quae pars naturae neglegatur? Duo Reges: constructio interrete. Sic, et quidem diligentius saepiusque ista loquemur inter nos agemusque communiter. Atque hoc loco similitudines eas, quibus illi uti solent, dissimillimas proferebas. Nosti, credo, illud: Nemo pius est, qui pietatem-; 


	Optime, inquam.
	Nam et complectitur verbis, quod vult, et dicit plane, quod intellegam;
	Quis negat?
	At quanta conantur! Mundum hunc omnem oppidum esse nostrum! Incendi igitur eos, qui audiunt, vides.



Non est ista, inquam, Piso, magna dissensio. Sed quid ages tandem, si utilitas ab amicitia, ut fit saepe, defecerit? Est, ut dicis, inquam. Quis est, qui non oderit libidinosam, protervam adolescentiam? Atque hoc loco similitudines eas, quibus illi uti solent, dissimillimas proferebas. Tu vero, inquam, ducas licet, si sequetur; Qui igitur convenit ab alia voluptate dicere naturam proficisci, in alia summum bonum ponere? Id et fieri posse et saepe esse factum et ad voluptates percipiendas maxime pertinere. 


	Ergo instituto veterum, quo etiam Stoici utuntur, hinc capiamus exordium.
	Prodest, inquit, mihi eo esse animo.
	Ut etiam contendant et elaborent, si efficere possint, ut aut non appareat corporis vitium aut quam minimum appareat?
	Bestiarum vero nullum iudicium puto.
	Itaque ad tempus ad Pisonem omnes.



Aliter enim explicari, quod quaeritur, non potest. Nec lapathi suavitatem acupenseri Galloni Laelius anteponebat, sed suavitatem ipsam neglegebat; Ita fit beatae vitae domina fortuna, quam Epicurus ait exiguam intervenire sapienti. Mihi quidem Antiochum, quem audis, satis belle videris attendere. Quasi ego id curem, quid ille aiat aut neget. Huius, Lyco, oratione locuples, rebus ipsis ielunior. 

Non risu potius quam oratione eiciendum? Quicquid enim a sapientia proficiscitur, id continuo debet expletum esse omnibus suis partibus; Recte, inquit, intellegis. Quo igitur, inquit, modo? Honesta oratio, Socratica, Platonis etiam. Restatis igitur vos; At enim, qua in vita est aliquid mali, ea beata esse non potest. Haec dicuntur fortasse ieiunius; Sed tamen enitar et, si minus multa mihi occurrent, non fugiam ista popularia. 


	Eam stabilem appellas.
	Videamus animi partes, quarum est conspectus illustrior;
	Quis enim redargueret?
	Mene ergo et Triarium dignos existimas, apud quos turpiter loquare?
	Beatum, inquit.
	Est autem a te semper dictum nec gaudere quemquam nisi propter corpus nec dolere.



Istam voluptatem perpetuam quis potest praestare sapienti? Sic vester sapiens magno aliquo emolumento commotus cicuta, si opus erit, dimicabit. Tu enim ista lenius, hic Stoicorum more nos vexat. Sin dicit obscurari quaedam nec apparere, quia valde parva sint, nos quoque concedimus; Quae cum magnifice primo dici viderentur, considerata minus probabantur. Quod quidem iam fit etiam in Academia. Claudii libidini, qui tum erat summo ne imperio, dederetur. 


Tam enim diligenter, etiam si minus vere nam nondum id
quidem audeo dicere -, sed tamen accurate non modo fundatam,
verum etiam exstructam disciplinam non est facile
perdiscere.

De malis autem et bonis ab iis animalibus, quae nondum
depravata sint, ait optime iudicari.




	Bonum integritas corporis: misera debilitas.
	Sed videbimus.
	An hoc usque quaque, aliter in vita?




	Deinde dolorem quem maximum?



Aut, Pylades cum sis, dices te esse Orestem, ut moriare pro amico? De vacuitate doloris eadem sententia erit. Cum audissem Antiochum, Brute, ut solebam, cum M. Quibus ego vehementer assentior. Aliter homines, aliter philosophos loqui putas oportere? 


	An ne hoc quidem Peripateticis concedis, ut dicant omnium bonorum virorum, id est sapientium omnibusque virtutibus ornatorum, vitam omnibus partibus plus habere semper boni quam mali?



Mihi vero, inquit, placet agi subtilius et, ut ipse dixisti, pressius. Facile est hoc cernere in primis puerorum aetatulis. Sic, et quidem diligentius saepiusque ista loquemur inter nos agemusque communiter. Si sapiens, ne tum quidem miser, cum ab Oroete, praetore Darei, in crucem actus est. 

Hoc etsi multimodis reprehendi potest, tamen accipio, quod dant. Roges enim Aristonem, bonane ei videantur haec: vacuitas doloris, divitiae, valitudo; Nondum autem explanatum satis, erat, quid maxime natura vellet. Quamvis enim depravatae non sint, pravae tamen esse possunt. Ita fit ut, quanta differentia est in principiis naturalibus, tanta sit in finibus bonorum malorumque dissimilitudo. 

Non laboro, inquit, de nomine. Estne, quaeso, inquam, sitienti in bibendo voluptas? Equidem e Cn. An hoc usque quaque, aliter in vita? Eaedem enim utilitates poterunt eas labefactare atque pervertere. Graecis hoc modicum est: Leonidas, Epaminondas, tres aliqui aut quattuor; 


	Ut non sine causa ex iis memoriae ducta sit disciplina.
	Piso, familiaris noster, et alia multa et hoc loco Stoicos irridebat: Quid enim?



Sed tamen omne, quod de re bona dilucide dicitur, mihi praeclare dici videtur. Quonam, inquit, modo? Et quidem iure fortasse, sed tamen non gravissimum est testimonium multitudinis. Nec vero alia sunt quaerenda contra Carneadeam illam sententiam. Est igitur officium eius generis, quod nec in bonis ponatur nec in contrariis. Itaque a sapientia praecipitur se ipsam, si usus sit, sapiens ut relinquat. 


	Quae cum ita sint, effectum est nihil esse malum, quod turpe non sit.
	Quicquid enim a sapientia proficiscitur, id continuo debet expletum esse omnibus suis partibus;
	Quodsi, ne quo incommodo afficiare, non relinques amicum, tamen, ne sine fructu alligatus sis, ut moriatur optabis.




Sin ea non neglegemus neque tamen ad finem summi boni
referemus, non multum ab Erilli levitate aberrabimus.

At negat Epicurus-hoc enim vestrum lumen estquemquam, qui
honeste non vivat, iucunde posse vivere.




